\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Substituten}
\begin{document}

Zu den Substituten gehören die Beschränkung auf Pornomagazine, statische Internetbilder, Porno-Diäten usw. \textbf{VERWENDE KEINES VON DIESEN.} Sie machen es schwieriger, nicht einfacher. Wenn du einen Impuls bekommst und einen Ersatzstoff verwendest, verlängert das den Impuls und macht es noch schwieriger. Was du damit sagen willst, ist, dass du Pornos brauchst, um die Leere zu füllen. Das ist so, als würdest du einem Entführer oder dem Wutanfall eines Kindes nachgeben und so die Qualen verlängern. Auf jeden Fall werden die Ersatzstoffe die Sehnsucht nicht lindern. Dein Verlangen ist eine Aminosäure im Gehirn, die dich nur dazu bringt, weiter an Pornos zu denken. Denk an diese Punkte.
\begin{enumerate}
  \item Es gibt keinen Ersatz für Pornos.
  \item Du brauchst keine Pornos. Sie sind kein Essen, sie sind Gift. Wenn die Entzugserscheinungen kommen, erinnere dich daran, dass es die Konsumenten sind, die unter Entzugserscheinungen leiden, nicht die Nichtkonsumenten. Sieh sie als das, was sie sind: ein weiteres Übel der Droge. Sieh sie als den Tod eines Monsters.
  \item Internetporno schafft die Leere, er füllt sie nicht. Je schneller du deinem Gehirn beibringst, dass du sie nicht sehen musst, desto schneller wirst du frei sein. Vermeide vor allem alles, was einem Porno ähnelt, z. B. Männermagazine, Filme, Romane und Werbespots. Das heißt nicht, dass du verschlossen bist. Es ist okay, über Romantik und Sex zu reden, aber nicht über Pornos. Es gibt immer einen Weg, um herauszufinden, wann und wo man diskriminieren kann. Es stimmt, dass ein kleiner Teil der Nutzer, die versuchen, mit Softcore-Pornos oder Porno-Diäten aufzuhören, (aus ihrer Sicht) erfolgreich sind und ihren Erfolg auf diese Art von Konsum zurückführen. Aber sie hören \textit{trotz} ihres Konsums auf und nicht deswegen. Es ist bedauerlich, dass viele diese Maßnahmen immer noch empfehlen.
\end{enumerate}

Das ist nicht überraschend, denn wenn du die Pornofalle nicht ganz verstehst, klingt eine Diät oder ein weicher Ersatz sehr logisch. Sie basiert auf der Annahme, dass du zwei mächtige Feinde zu besiegen hast, wenn du versuchst, mit Pornos aufzuhören:
\begin{itemize}
  \item Die Gewohnheit brechen.
  \item Die schrecklichen körperlichen Entzugserscheinungen überleben.
\end{itemize}

Wenn du zwei mächtige Feinde zu besiegen hast, ist es sinnvoll, sie nicht gleichzeitig zu bekämpfen, sondern einen nach dem anderen. Die Theorie besagt also, dass du, wenn du mit dem Pornokonsum aufhörst, ihn auf einmal pro Woche reduzierst oder sichere Pornos benutzt. Sobald die Gewohnheit gebrochen ist, reduzierst du schrittweise das Angebot und bekämpfst so jeden Feind einzeln.

Das klingt logisch, basiert aber auf falschen Informationen. Porno ist keine Gewohnheit, sondern eine Dopaminsucht, und der tatsächliche körperliche Schmerz beim Entzug ist fast nicht spürbar. Was du erreichen willst, wenn du aufhörst, ist, beide Monster in deinem Körper und deinem Gehirn so schnell wie möglich auszuschalten. Alles, was die Substitutionstechniken bewirken, ist, das Leben des kleinen Monsters zu verlängern und damit die Gehirnwäsche zu verlängern. EasyPeasy macht es dir leicht, sofort auszusteigen und die Gehirnwäsche vor deiner letzten Sitzung abzuschalten. Das kleine Monster wird bald tot sein und selbst während es stirbt, wird es kein größeres Problem darstellen als zu deiner Zeit als Nutzer.

Überleg mal, wie kannst du die Sucht nach einer Droge heilen, indem du dieselbe Droge empfiehlst? Es gibt viele Geschichten im Internet, die mit Hardcore-Internetpornos aufgehört haben, aber nach "sicheren" Alternativen süchtig sind, weil sie auf die Rechtfertigungen ihres kleinen Monsters hereingefallen sind. Lass dich nicht davon täuschen, dass die sicheren Pornos nicht furchtbar sind - das war der erste Highspeed-Clip auch. Alle Ersatzstoffe haben genau die gleiche Wirkung wie jeder Porno. Manche fangen sogar an zu essen, aber obwohl das leere Gefühl, eine Session zu wollen, nicht vom Hunger nach Essen zu unterscheiden ist, wird das eine das andere nicht befriedigen. Wenn es etwas gibt, das dich dazu bringt, Pornos zu wollen, dann ist es, dich mit Essen vollzustopfen. Wie bereits erklärt, bringen dich Porno-Diäten und sichere Pornos nur in die Mitte des Tauziehens, wobei der Widerstand gegen die Versuchung so lästig ist, dass du dich erleichtert fühlen wirst, wenn du deinen Lieblings-Online-Harem besuchst.

Das Hauptübel der Ersatzstoffe ist die Verlängerung des eigentlichen Problems, der Gehirnwäsche. Brauchst du einen Ersatz für die Grippe, wenn sie vorbei ist? Natürlich brauchst du das nicht. Wenn du sagst, dass du einen Ersatz für Pornos brauchst, heißt das in Wirklichkeit, dass du denkst du bringst ein Opfer. Die Depression, die mit der Willenskraft-Methode einhergeht, wird durch die Tatsache verursacht, dass der Nutzer glaubt, ein Opfer zu bringen. Dabei tauschst du nur ein Problem gegen ein anderes aus. Es macht keinen Spaß, sich mit Essen, Zigaretten oder Alkohol vollzustopfen. Du wirst nur fett und unglücklich, und im Handumdrehen bist du wieder auf der Droge.

Gelegenheitskonsumenten können sich nur schwer von dem Glauben verabschieden, dass sie ihrer kleinen Belohnung beraubt werden, z. B. wenn sie während einer Reise oder eines Familienfestes eine Zeit lang nicht online gehen dürfen. Manche sagen: \textit{"Ich wüsste nicht, wie ich mich entspannen könnte, wenn es keine Pornos gäbe."} Das beweist, dass die Pause oft nicht deshalb eingelegt wird, weil der Nutzer sie braucht oder sogar will, sondern weil der Süchtige - und das ist er - unbedingt das Bedürfnis hat, den Juckreiz zu kratzen.

Denk daran, dass die Pornositzungen nie eine echte Belohnung waren. Sie waren so, als würde man enge Schuhe tragen, um das Vergnügen zu haben, sie auszuziehen. Wenn du also das Gefühl hast, dass du eine kleine Belohnung brauchst, dann lass das dein Ersatz sein: Zieh während der Arbeit ein Paar Schuhe oder Unterwäsche an, die eine Nummer zu klein sind, und erlaube dir nicht, sie auszuziehen, bis du deine Pause hast, um dann den wunderbaren Moment der Entspannung und Befriedigung zu erleben, wenn sie ausgezogen sind. Vielleicht denkst du, dass das ziemlich dumm wäre. Da hast du völlig Recht. Es ist schwer, sich das vorzustellen, während man noch in der Falle sitzt, aber genau das tun die Nutzer. Es ist auch schwer, sich vorzustellen, dass du diese kleine "Belohnung" bald nicht mehr brauchst und die Freunde, die noch in der Falle sitzen, mit echtem Mitleid betrachtest und dich fragst, warum sie den Sinn nicht sehen.

Wenn du dir jedoch weiterhin vormachst, dass der Besuch im Online-Harem eine echte Belohnung war oder dass du einen Ersatz brauchst, wirst du dich unglücklich und als würdest du etwas aufgeben fühlen. Die Chancen stehen gut, dass du am Ende wieder in die eklige Falle tappst. Wenn du eine echte Pause brauchst, wie es Hausfrauen, Lehrerinnen und Lehrer, Ärztinnen und Ärzte und andere Berufstätige tun, wirst du diese Pause bald noch mehr genießen, weil du dich nicht abhängig machen musst. Denke daran, dass du keinen Ersatz brauchst. Die Heißhungerattacken sind ein Verlangen nach Dopamin und werden bald verschwunden sein. Lass das für die nächsten Tage deine Stütze sein und genieße es, deinen Körper und deinen Geist von Sklaverei und Abhängigkeit zu befreien.

\end{document}
